[python]string問題

如果有個叫word=“abc,ab,wxyz”
我想compare abc,ab,wxyz ge length同搵出邊個length 係max應該點做
唔轉做list嘅話做唔做到

補充番:
假設唔知道word入邊有幾多個comma
而我上網搵到可以用max(word,key=len)
不過正路黎講唔俾用

功課黎架？正路係split 開做array去比較長度

係呀
諗完條出到word但卡左係呢個位
上網搵點將string 轉list 都係用split
但唔用list去做就完全諗唔到

用loop去逐個char read
然後見到逗號就去下一個array index
唔記得python array可唔可以expand

lab來?

佢唔容許你用split咩？

Loop一次條string, keep track住個max word length咪得, 總之見到','or end of the string就compare&reset個counter

def longest_string(s):
......return reduce(lambda a, b: a if len(a)>len(b) else b, s.split(','))

not tested.

唔用得split丫
O(1) space required

正解

如果有abc同cdf係咪都要出晒2個做max length?

但唔知word入邊有幾多個字
可能我用錯方法搵個word

Thanks

for each character in string if character is comma i++
return i

不過o(n)

你係咪理解錯咗個問題，count記得個word做咩

樓主講咩都唔明

突然諗到唔洗用list ge 方法
其實我寫得唔好
問題只係叫我搵max. length of substring inside s
但潛意識叫我compare 所有substring ge length

樓主話用comma嚟split，之後搵最長substring，唔係有幾多條喎

最簡單一定係搵D library 黎整

小弟不才，用咗c++嚟寫

原理應該同substring一樣 不過用一個int代表上一個substring位置而毋須變身為split string array

唔知過唔過到骨 小學雞程度programming
求高人指點